\documentclass[logo=images/logo.png]{tehranReport}
\usepackage{arydshln}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xepersian}
\usepackage{footnote}
\usepackage{pifont}


\settextfont{XB Niloofar}

\title{پروژه‌ی چهارم - گزارش کار}
\author{علی رنجبر}
\authorPosition{دانشجوی کارشناسی مهندسی برق~-~مخابرات}
\university{دانشگاه تهران}
\college{پردیس دانشکده‌های فنی\\دانشکدهٔ مهندسی برق و کامپیوتر}
\studentNumber{810097029}
\course{هوش مصنوعی}
\supervisor{دکتر مرادی}
\graphicspath{{./images/}}

\tolerance=5000
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\newcommand{\cmark}{\textcolor{green!80!black}{\ding{51}}}
\newcommand{\xmark}{\textcolor{red}{\ding{55}}}

\makesavenoteenv{tabular}

\begin{document}
    \maketitlepage

    \section{الگوریتم پیاده‌سازی شده}
    سه تابع مهم در این پیاده سازی نوشته‌شده است. این توابع 
    \lstinline|evaluate_algorithm|، \lstinline|decision_tree| و \lstinline|bagging| 
    نام دارند.
    
    تابع 
    \lstinline|evaluate_algorithm|
    داده‌‌ها را به دوبخش آموزش و تست با نسبت ۴ به ۱ تقسیم می‌کند و با توجه به الگوریتم مشخص شده درختی را آموزش داده و با داده‌های تست بررسی می‌شود. این روند ۵ بار تکرار می‌شود و در نهایت از دقت‌های بدست آمده میانگین گرفته و گزارش می‌شود.
    
    تابع 
    \lstinline|decision_tree|
    با استفاده از کتابخانه‌ی 
    \lstinline|scikit-learn|
    یک طبقه‌بند درخت تصمیم‌گیری می‌سازد و آن را با داده‌ی های مشخص شده آموزش می‌دهد. سپس داده‌های تست را بررسی کرده و نتایج را در خروجی برمی‌گرداند. در این پیاده سازی از ملاک آنتروپی برای ایجاد درخت تصمیم‌گیری استفاده شده است.
    
    تابع 
    \lstinline|bagging|
    نیمی از داده‌های آموزش (حدودا ۱۵۰ داده) را به صورت تصادفی انتخاب می‌کند و برای آن‌ها درخت تصمیم‌گیری را (با استفاده از توابع قبلی) تشکیل می‌دهد. این کار ۵ بار تکرار می‌شود و ۵ درخت مختلف (چرا؟) ساخته می‌شود. در نهایت برای طبقه‌بندی از اکثریت در خروجی درخت‌ها استفاده می‌کنیم.
    
    \section{سوالات}
    \textbf{بوت‌استرپ}
     زیرمجموعه‌ای از داده‌هاست که به صورت تصادفی و با جایگذاری بدست آمده است. این به این معنی است که در بوت‌استرپ‌های مختلف ممکن است داده‌های تکراری دیده‌ شود. وقتی تعداد داده‌های موجود کم و داده‌ها با پراکندگی زیادی هستند.  در این حالت برای هر بوت‌استرپ یک مدل جدید آموزش می‌دهند و میانگین خروجی مدل‌ها استفاده می‌کنند. به این تکنیک 
    \lr{bootstrap aggregation} (یا به اختصار \lr{bagging})
    می‌گویند.
    
    \textbf{واریانس}
     به این معنی است که الگوریتم به داده‌های آموزش حساس است و با تغییر آن‌ها، کارایی الگوریتم ممکن است به شدت تغییر کند. کارایی یک الگوریتم یادگیری ماشین با واریانس بالا مانند یک دخرت تصمیم‌گیری هرس نشده است. این مشکل را می‌توان با آموزش تعداد زیادی درخت و میانگین‌گیری از خروجی‌ آن‌ها حل گرد. در اغلب موارد نتایج بهبود می‌یابند. 
     
     \textbf{overfit} 
     یا بیش‌برازش باعث می‌شود الگوریتم یادگیری حالت عمومی خود را از دست بدهد. این زمانی اتفاق می‌افتد که عمق درخت بیش از حد زیاد بشود. یکی از مزایای 
     \lr{bagging} 
     علاوه بر بهبود کارایی، جلوگیری از بیش‌برازش است. چون می‌توانیم تا رسیدن به بهترین کارایی، تعداد درخت‌ها را زیاد کنیم.
     
     الگوریتم 
     \textbf{جنگل تصادفی} 
     دو تفاوت با 
     \lr{bagging} 
     دارد. اول اینکه از همه‌ی ویژگی‌ها استفاده نمی‌شود و دوم اینکه برای ساخت هر درخت جدید از زیرمجموعه‌ی جدیدی از ویژگی‌ها استفاده می‌شود. اندازه هر زیرمجموعه معمولا جذر تعداد کل ويزگی‌ها یا یک سوم آن‌ها در نظر گرفته می‌شود.
     این ضعف در 
     \lr{bagging} 
     باعث می‌شود درخت‌ها بسیار شبیه به هم شوند و مرزهای جداکننده‌ی نزدیک به هم داشته باشند.
     در الگوریتم جنگل تصادفی با اجبار استفاده از ویژگی‌های جدید برای هر درخت ضعف 
     \lr{bagging} 
     برطرف می‌شود. این کار باعث می‌شود درخت‌های تصمیم‌گیری کمترین هم‌بستگی را با یکدیگر داشته باشند.
     
     \section{نتایج}
     
     استفاده از روش \lr{bagging} و جنگل تصادفی کارایی الگوریتم را بهبود می‌بخشد.
     
     درخت تصمیم
     \lstinputlisting{1.out}
     
     روش \lr{bagging}
     \lstinputlisting{2_2.out}

     حذف یک ویژگی
     
     با حذف سن کارایی الگوریتم حتی بهتر شده است :)
     \lstinputlisting{2_3.out}
     
	۵ ویژگی تصادفی با درخت تصمبم
     \begin{figure}[H]
     	\centering
     	\includegraphics[width=\linewidth]{decision-tree-5.png}
     \end{figure}
     
     روش جنگل تصادفی
     \lstinputlisting{2_5.out}
     
\end{document}
